\chapter{dev}
\hypertarget{md_dev}{}\label{md_dev}\index{dev@{dev}}
système de connexion utilisateur

Modèle (Model)\+:

Créez un modèle pour gérer les opérations liées à l\textquotesingle{}utilisateur, telles que l\textquotesingle{}inscription, la connexion, la vérification des informations d\textquotesingle{}identification, etc. Assurez-\/vous que le modèle communique avec la base de données pour effectuer les opérations nécessaires. Utilisez des fonctions de hachage sécurisées pour stocker et vérifier les mots de passe. class User\+Model \{ public function register\+User(\$email, \$password) \{ // Code pour insérer l\textquotesingle{}utilisateur dans la base de données \}

public function login\+User(\$email, \$password) \{ // Code pour vérifier les informations d\textquotesingle{}identification dans la base de données \} \}

Vue (View)\+:

Créez des vues pour les pages d\textquotesingle{}inscription et de connexion. Utilisez des formulaires HTML pour collecter les informations de l\textquotesingle{}utilisateur. Affichez les messages d\textquotesingle{}erreur ou de succès en fonction des résultats des opérations.

$<$form action="{}index.\+php?controller=user\&action=register"{} method="{}post"{}$>$

$<$input type="{}email"{} name="{}email"{} required$>$ $<$input type="{}password"{} name="{}password"{} required$>$

$<$button type="{}submit"{}$>$S\textquotesingle{}inscrire$<$/button$>$ $<$/form$>$

Contrôleur (Controller)\+:

Créez un contrôleur qui gère les requêtes HTTP et appelle les méthodes appropriées du modèle. Traitez les données du formulaire (postées) et appelez les fonctions du modèle pour effectuer les opérations nécessaires. Redirigez l\textquotesingle{}utilisateur vers la page appropriée en fonction du résultat de l\textquotesingle{}opération.

class User\+Controller \{ public function register() \{ // Code pour traiter la soumission du formulaire d\textquotesingle{}inscription \$email = \$\+\_\+\+POST\mbox{[}\textquotesingle{}email\textquotesingle{}\mbox{]}; \$password = \$\+\_\+\+POST\mbox{[}\textquotesingle{}password\textquotesingle{}\mbox{]};

// Appel du modèle pour l\textquotesingle{}inscription \$user\+Model = new User\+Model(); \$user\+Model-\/\texorpdfstring{$>$}{>}register\+User(\$email, \$password);

// Redirection de l\textquotesingle{}utilisateur vers une page appropriée header("{}\+Location\+: index.\+php"{}); \}

public function login() \{ // Code pour traiter la soumission du formulaire de connexion \$email = \$\+\_\+\+POST\mbox{[}\textquotesingle{}email\textquotesingle{}\mbox{]}; \$password = \$\+\_\+\+POST\mbox{[}\textquotesingle{}password\textquotesingle{}\mbox{]};

// Appel du modèle pour la connexion \$user\+Model = new User\+Model(); \$logged\+In = \$user\+Model-\/\texorpdfstring{$>$}{>}login\+User(\$email, \$password);

// Redirection de l\textquotesingle{}utilisateur en fonction du résultat de la connexion if (\$logged\+In) \{ header("{}\+Location\+: dashboard.\+php"{}); \} else \{ header("{}\+Location\+: login.\+php?error=1"{}); \} \} \} class de connexion class Ma\+Connexion \{ private const SERVEUR = "{}localhost"{}; private const UTILISATEUR = "{}votre\+\_\+utilisateur"{}; private const MOT\+\_\+\+DE\+\_\+\+PASSE = "{}votre\+\_\+mot\+\_\+de\+\_\+passe"{}; private const NOM\+\_\+\+BASE\+\_\+\+DE\+\_\+\+DONNEES = "{}votre\+\_\+base\+\_\+de\+\_\+donnees"{}; private \$connexion;

public function \+\_\+\+\_\+construct() \{ \$dsn = "{}mysql\+:host="{} . self\+::\+SERVEUR . "{};dbname="{} . self\+::\+NOM\+\_\+\+BASE\+\_\+\+DE\+\_\+\+DONNEES;

try \{ \$this-\/\texorpdfstring{$>$}{>}connexion = new PDO(\$dsn, self\+::\+UTILISATEUR, self\+::\+MOT\+\_\+\+DE\+\_\+\+PASSE); \$this-\/\texorpdfstring{$>$}{>}connexion-\/\texorpdfstring{$>$}{>}set\+Attribute(\+PDO\+::\+ATTR\+\_\+\+ERRMODE, PDO\+::\+ERRMODE\+\_\+\+EXCEPTION); echo "{}\+Connexion à la base de données réussie.$<$br$>$"{}; \} catch (PDOException \$e) \{ die("{}\+Erreur de connexion à la base de données \+: "{} . \$e-\/\texorpdfstring{$>$}{>}get\+Message()); \} \}

public function fermer\+Connexion() \{ \$this-\/\texorpdfstring{$>$}{>}connexion = null; echo "{}\+Connexion à la base de données fermée.$<$br$>$"{}; \} \}

// Exemple d\textquotesingle{}utilisation \$ma\+Connexion = new Ma\+Connexion();

// ... Effectuer des opérations sur la base de données ...

\$ma\+Connexion-\/\texorpdfstring{$>$}{>}fermer\+Connexion(); 